【天鴿襲澳】最新片段曝光！水淹停車場 多人爬牆逃生

【23:50更新】據現場消息稱，停車場內雜物太多，加上裡面又窄又多彎，目前蛙人根本進入停車場內，只能得水泵將水抽走，才可以進行搜救

強颱風「天鴿」直撲澳門，至少釀成當地5死153傷。據澳門民防行動中心代理指揮官、消防局局長梁毓森表示，有3個地方均有人報稱多人被困，分別是沙梨頭典雅灣停車場、灝景峰停車場，以及大興街恆德大廈的停車場，海關及消防局人員由接報起已馬上派出人員在現場搜救，並安排水泵車等工具進行排水，至目前為止未有發現有人員被困。當局正繼續進行搜索和排查，如有進一步消息，將即時對外公佈。據悉，由於全部停車場處於地庫，有傳多人為了救車進入停車場而被困。

網上流傳一段短片，上載者聲稱是灝景峰停車場內的情況，從片段可見，停車場內水浸幾近天花板，大量雜物浮於水面，環境幽暗，一名男子於水中搜救被困人士，旁邊有人用電筒協助照明，水中懷疑有人形物體，有人大聲指揮稱「(個人)喺鐵筒前面，唔好急唔好急，慢啲」，搜救人員即回應「見到見到」。

另外，網上亦流傳多段短片，可見有大量泥水猶如瀑布般湧入灝景峰停車場，水流湍速，猶如瀑布般湧入。而另一段片則懷疑是停車場出口，下面行車路則變成一條急流，數名人士爬上圍牆出口逃生，有人在頂部協助救人。

RIP